拜燈上台後澳洲縮沙，港人在澳洲5年臨時簽證屆滿後，只可以申請技術簽證

莫理遜表示，獲延長臨時簽證的港人，在具備「適當技術」下可申請一款技術永居簽證
移民部發言人解釋，不會為港人專設一項新簽證，而是讓他們優待條件申請「現有」的永居簽證
有港人表示，澳洲政府遲遲未公佈永居簽證政策，令她對前路感到不明確

留名等睇樓主比班唔熟澳洲移民既人屌

梁匡智 敖狗 邵藍點睇
不過呢班撚樣好似有美國籍

有咩好屌

雖然我唔中意阿祖 但關佢咩事

都未必關Biden事
要求有技術知識先俾永久居留本身好合理
澳洲唔同英國
本身冇歷史責任無條件收人

對港人黎講 最穩陣只係得英國
加/澳 政府換閣隨時改變移民政策
玩死去到當地的港人

工黨影子內政部長簡納莉（Kristina Keneally）批評，莫理遜政府顯然沒有兌現去年許下的承諾。

「在澳洲和香港，仍有數以千計的人士，要不是不合資格使用莫理遜承諾給予的（移民）途徑，就是擔心他們無法與家人團聚。」

「莫理遜必須向香港人和他們的澳洲家人和朋友表明，他是否繼續兌現其承諾，的的確確給予港人移民途徑來澳洲。」

「移民部長已經有權力在緊急情況下提供簽證途徑，意味莫理遜和霍克是惟一的兩個人阻止港人與澳洲家人團聚。」

依家係佢食言，點解唔可以屌
你澳洲首相係咪想奶共？

合理？佢自己食言，唔可以屌咩？

優待可能係加分，都已經幫到

哩一個係香港人冇俾任何consideration 作交換諾言
佢就算收番都唔應該怨

有人原本話捐十億做善事
後來縮沙只捐兩三億
係咪就要屌佢正一仆街冚家鏟？

最多笑吓佢講大咗
但俾佢幫嘅人都應該心懷感激

依家係純粹一樣

之前澳洲畀嗰鬧交部發言人恥笑
你澳洲點解一啲召見大使嘅外交動作都唔做
仲有啲之前示好動作，例如話澳洲唔會做美國嘅亞洲警長，仲有允許中國留學生嚟澳洲留學
我又想問澳洲政府係咪真係想投降！

噢，明白
咁拜登奶共應該冇問題啦

澳洲已經輸咗

澳洲點做外交係同澳洲人交待
你唔認同可以屌
但要記住澳政府唔撚係向你同我負責

澳洲冇欠過香港人任何野
有任何幫助都應該感謝
如果少做、或講咗做但走數
咁都係打回原形
香港人士冇任何理據去埋怨

我冇咁講過唔使屈

袋鼠終於知道好多大陸人有特區護照

袋鼠太衝動
而家先發現有特區護照唔等於香港人
所以要踩brake

澳洲2000萬人紐西蘭500萬人,
一個廣州已經大過佢哋,
中國要買起佢哋話咁易.

乜嘢「優待條件」？

英國算啦

聽呢班仆街UP既人, 本身智力都有問題

英國最穩陣

至少要畀香港留學生
容易攞到永居
你通處係咪要佢哋返香港？

咪就係五年臨時Visa囉

嘩, 屌！真係多撚謝喎！

去英國算啦！

唔係太遲 買張機票去 英加

拜登真係害死全球
侵侵已經幫全球做左7成
差3成就可以消滅中共
咁都消滅唔到，真係好唔甘心

其實澳洲都係睇美國頭
屌佢都冇用

支共滲透咗美國咁多年，佢出動到咁多年培植既勢力格硬要將侵拉落台，拜登上到台都係支共一直以嚟盤算既一部份嚟，要消滅全球最大邪惡政黨預咗唔係咁順風順水

唔屌得，一屌就連登政治不正確

係侵撐澳洲佢先咁大聲
宜家梗係靜返啦

點解又關敗燈事

首選不嬲都係英加

澳洲不嬲都好撚難移
果陣畢業完要ielts全7定全8
之後仲要擔保
總之好撚柒煩

人哋應份要收香港人?

楊潤雄對仔女表示多謝哂
個老豆繼續搞鳩香港教育升官發財養佢哋喺澳洲做土皇帝

咁同普通申請189 190有乜分別

有五年儲積分

連燈仔話落雨都關拜登事

拜登叫左成年 China Joe
佢奶共梗係無問題啦

澳洲佬寧願收黎巴嫩非洲假難民都唔想要香港人
淨係想要香港人啲錢

老撚馮㗎？

所以俾五年你進修讀書 唔得就

人地無義務俾條易啲嘅path咖嘛

由一開始都淨係話會有5年visa其他未定 係啲人自hi覺得住夠5年自動有pr

同埋5年visa係果到做野eoi已經加好多分好過其他國家嘅人好多啦

屌你老母啦澳洲

人哋無義務
係啊，所以我支持全世界奶共
支共咁多錢，唔奶支，對唔住自己

澳洲政府就係咁既意思

你都要排隊

只係比你易D加分

大佬，果五年工作經驗有分加嫁

其實澳洲政府, 又真係無欠你地架

留名睇加拿大縮沙

真係on撚9 一開頭俾個假希望人 講到有途徑咁含糊 俾班agent捉字蝨 而家好多已經開晒學 真係企撚左喺到

全7 要有其他5分10分助力
全8 (8,8,8,8) impossible, 997.59都唔得
突擊改skill list 9,9,9,9都冇用
陰道計永遠通行

咁佢係仆街係事實
但都未出正式政策就信晒agent 先係on9

澳洲反共先鋒都要俾屌

有心就上年就公佈咗點拎，而唔係只係extend 現有visa啦，唔好咁一相情願

澳洲反共反到根本黃皮膚都唔想再收，因為已經太多

如果跟point base既話，485既5年其實即係廢，485宜家有d地方已經係4年，多一年都唔會差好遠，如果拎到分既skill﹐都已經可以入門檻，你比多年都係無咩意思....

果陣改skill list
讀nursing同accounting果啲全部即刻仆曬街

照佢邏輯侵在位時國安法通過 侵呢條仆街勁鬼

全8可以考PTE

大把香港人係咁
利申 上年年頭做晒research先apply去讀書 本身都冇預會有呢個政策

其實澳洲一開始就冇話5年之後直接比你入籍，本身比多5年呢班人已經好優待，我當年喺澳洲大學畢業之後要留低搵工佢淨係比一年簽證做過渡，搵唔到就躝屍趷路。

所以而家其實佢係好格外開恩，比5年你慢慢考啲佢哋技術移民嘅科目嚟留低

永遠都係真愛無敵
澳洲有一樣好就係男男都可以

同意，其實都驚加拿大縮骨

諗返下，本身如果冇呢兩年嘅事件，移民去澳/加嘅話個洗費係幾多？

澳洲投資移民要差唔多2000萬，技術移民本身門檻都唔低。

而家佢比咗多啲時間你去考試，點解要屌人呢？

整個前總理出黎jm9?

都係果句啦 拜登點奶共都好 都唔會對呢班人有任何影響 慘既只會係係香港既香港人

加拿大最大愛

宜家唔少地方大學畢業已經送4年

加拿大未必會改
始終佢宜家要收120萬新移民

人地當然無義務啦
真係以為全世界欠左香港人？

國與國從來都係講利益
為理念出手幫香港人本身已經損害緊利益
結果仲要俾香港人屌番轉頭
人唔係錦做架

宜家唔係屌佢幫唔幫，係屌佢作為一個政治人拎幫hk人做光環，然後反口再話自己政府無講過，但事實大家睇12月sbs個訪問啦，係屌緊佢誠信，你唔幫都無人會屌佢

例如呢？

Sbs佢都係話有方法咋喎，改咗5年其實都係一個方法

International graduates studying in a regional area
Temporary Graduate visa (TGV) holders (post-study work stream) who have graduated from a regional educational institution and have lived in regional Australia on their first TGV are eligible for a second TGV.

Those eligible for a second TGV are required to remain in a regional area for the duration of their new visa.

Eligibility includes international students who studied at a regional campus of a metropolitan university.

International graduates who have studied and lived in Category 2 may be eligible for an additional year on a second Temporary Graduate visa.
International graduates who have studied and lived in Category 3 may be eligible for an additional 2 years on a second Temporary Graduate visa.

Eligible regional areas
The regional definition is comprised of the following 3 categories:

Category 1 – ‘Major Cities’ of Sydney, Melbourne and Brisbane do not receive any regional incentives
Category 2 – ‘Cities and Major Regional Centres’ of Perth, Adelaide, the Gold Coast, the Sunshine Coast, Canberra, Newcastle/Lake Macquarie, Wollongong/Illawarra, Geelong and Hobart
Category 3 – ‘Regional Centres and Other Regional Areas’

光環論哩啲真係垃圾到震
係啊出聲支持香港人會有好多著數啊
要咁計澳洲俾中國貿易制裁又點計
係咪香港人要夾番錢？

你自己睇左個訪問先la，佢話唔係擺係技術移民既簽證，佢講到明唔駛技術，唔駛技術就唔係point base la....兩樣野差好遠

你唔知澳州好多左膠？人地拎光環唔係比香港人睇架

5年係澳洲進修，你比緊嘅學費係人哋幾倍

呢條友不下用左好多次拎難民黎拎光環去大選，然後上台完之後唔做，但好多人buy先選佢

點解我從來都覺得係五年之後都要point base, 但大家又覺得唔係咁嘅？

唔知你痴咩線。
西方世界唔同香港
本來最講honest and integrity
and if they fail that, they are no difference with chinese.

getting to canada is always relatively easy. i do not bother to argue over aus

只可以希望佢唔改，點知佢

佢比中國制裁大部分原因係呢條友想查武肺呀

老實講唔係屌佢咁做唔得，唔係話要5年直接比pr 香港人。
但當初講到好撚容易，香港人有special pathway 我真係睇唔出行返技術移民有幾容易。本身你讀個科唔on list 唔洗諗，佢5年後突然係list cancel 你個科又係88.
如果一開始就講技術移民只係比多5年時間你準備，我唔會屌。依家反口都唔屌得連登仔真係好惡。btw 佢上年講話年底出details 出到依家都未出details依個政府真係好難捉模
諗緊申唔申請485visa

仲想點？係咪要幫你買埋間屋，揾埋份工，送埋部車，再跪喺度求你嚟？

咁又點？
人哋聲援你，俾本志人讚過兩句，所以就欠撚咗你？
所以入境政策放水唔夠多就要屌？
自我中心到一個點
不撚知所謂

點解會唔係point base呢？ 人哋個移民政策從來就係point base/ 投資 /配偶/ 家人重聚，無啦啦點會生多個cat出嚟？

呢個先係重點，彈出又彈入，要point base讀既野都完全唔同，去既地方都完全唔同

咁係哩一個政客嘅問題
但以一個國家嚟講
要求外來移民有番咁上下能力先俾定居絕對無可厚非

講真，英國都有可能改。到時大家唯有齊齊共享大灣區榮耀。

你估香港人好想嚟

他表示，政府正準備設立一種特別的永久居留簽證，給予受惠今次政策的港人。

主持人問他這批人住滿5年後，是否要符合一些特定條件才可申請永久居留。圖治表示：「這是明確的途徑在5年結束時獲得永久居留，你仍然要申請，你仍然要通過品格審查、國家安全審查等，這不是自動（轉成永久居留簽證）的，但當然是較容易的途徑去取得永久居留權。」

自己睇啦

屌都唔比，真係惡

有天然資源都比大陸佬玩死都似

所以宜家屌佢係屌個人，唔係屌佢幫唔幫，講左好多次

幫香港都係一部分
唔講多叫香港人夾番一成係咪合理？
真係要咁計嘅話

嗰point係
不能夠人哋為咗撐香港付出咗嘅代價叔睇唔到
反而所謂光環啲咁撚虛嘅野就大大聲要計數

國際奶共戰線

都係個句 一日未有正式政策都唔好信

乜撚野都關Biden事

我唔明我有咩痴線

既然你講到去加拿大咁容易，其實大家為咩要嘈澳洲呢？去晒加拿大算啦

家人同配偶都唔係好focus成日都有新聞講要整好耐先批甚至乎唔批。我自己都申請子女簽證過結果唔批。

咁你屌佢個人，就唔係屌澳洲縮沙喇，係個人縮沙

唉，同意。
trudeau is an asshole too

我從來都屌緊呢條友，自己睇我既中文，唔該，我無屌過澳州....

你係citizen申請子女過嚟定係你係子女？

但佢代表緊澳洲政府，政府既人出黎講野就應該係代表澳洲政府發言，唔係個人言論

我係子女屋企人係citizen

如果澳洲可以咁縮，計畫去加拿大果d都要諗諗，條pathway一日唔講明，佢突然縮你真係俾佢搞到失晒預算

咁奇怪？ 出世嗰時就繼承㗎喎

同埋你用家庭團聚，你要比proof你去嗰度住同有能力生活或者屋企人有錢養你

然後就係打算幾時去嗰啲

呢啲case 9 個月都搞掂啦

利申：唔係專家，不過幾個朋友都配偶搞咗，之後繼子女再搞埋

比少少錢，去加拿大王子島踎兩年都搞掂啦

不過咁講 加拿大有sunset policy 同埋暫時出既新聞都比澳洲快。機會成本黎講係澳洲>加拿大。未黎澳洲既學生就考慮其他地方好d.啱啱澳洲grad 覺得依邊移民好難

5年後可申請永居
但冇話一定批wo

我case 有d 複雜 18歲之前apply 過唔得。 屋企人係step father, 血統論唔批。再講就自爆。不過唔係完全關澳洲政府事，但佢事後覆既email 好on9 我就對澳洲政府冇乜好感
我屋企人都有錢養我 so far 都去左個邊讀書啱啱畢業。

香港人想人幫又要咁惡
人哋國家奉子要幫架咩

英聯邦國家

去年7月12日，時任署理移民部長圖治（Alan Tudge）接受澳洲廣播公司訪問時，談及港人銜接的永居簽證說：「我們將會制定特定的簽證，給這一特定的團體⋯⋯但它肯定是更易取得永久居留權的途徑。」

佢一早講咗有特定的簽證畀香港人，你睇內文啦

其實你屋企人寫下文，再搵啲councilor之類寫下文，好難唔批

我以前搞嗰時都係搵啲councilor寫下文，讚下我就搞掂

英國見

好多人唔會睇內容架la，你自己心水清就算la，小弟都比人屌左幾次，話幫你係義務咩.....

REAL

澳洲呢初時會畀個好好嘅感覺你

水你入局之後就昆鳩你

識做生意到爆

我係讀移民科係偏遠地區但唔知夠唔夠人地爭

舊年8月人哋咪officially出咗點做囉

但係今日篇SBS係問完scomo再問Hwake
Scomo就叫你番189
Hwake個風向都係冇變（香港人簡單啲,etc)
其實佢地溝通好未

64後所有中國留學生都有pr

係難到仆街，所以兩個版本既講法係差好遠，部署都會好唔同，所以宜家去大城市讀果d人可能5年後會比人踢走

我依家overage 左。 個陣時都有寫過文但都係唔批，但都冇用

訪問又唔係寫落去嘅政策，明明人哋immi個website有寫，你哋又係要睇中文翻譯嘅嘢或者啲unofficial 訪問

依個真 所以唔洗成日覺得人地個政府好好

我冇否定過澳洲嘅官有反口
咁反撚咗口又點？
原本幫10成依家幫3成
係咪就要屌？
你都戇撚鳩

我唔係大城市 但應該得65分

65分即係淨係夠eoi lol
好多人連eoi都未必得

SBS係 unoffical？
你知唔知 SBS 係有政府資助嘅公共廣播機構㗎

12月個訪問仲要係官台lol

每個國家嘅政府對當地人嚟講都會係有唔好，因為自由住喺當地先會切身體會有咩唔好

我有啲澳洲嘅朋友，2019年都話香港人暴力，香港好自由，做咩要咁做

因為佢哋唔係喺香港生活吖嘛

所以每個地方都有好有唔好，只係你想去嗰個國家嘅價值觀係咪同你本人一致啫

如果你而家覺得澳洲出爾反爾，覺得呢個國家嘅價值觀同你唔一致，你唔去咪係最理想囉

你覺得加拿大好嘅，咪去加拿大囉，英國好嘅咪去英國囉，我諗呢個先係移民嘅初衷，唔係邊度易去就去邊度啦

咁樣都唔係official 紀錄？

香港電台係咪official 吖咁？咪又係比政府屌，電視訪問有冇刊憲吖？咪玩啦

依家講緊香港人485後PR條path喎
IMMI講左香港人485點轉PR咁大件事冇人講？
定係你想講澳洲總理澳洲官員啲訪問全部都係9up冇可信性唔係official訪問就可以亂up?

咁香港既民主係澳州既民主一樣？

有65 分成功既case 不過要係冷門科

好多人連eoi既機會都無，夠期就可以走人

7月12 2020，我咪貼咗個8月嘅出嚟囉，official嘅update policy你又唔睇

無知一問關佢乜事?

咁基本法有寫可以普選添
宜家都係唔係反撚咗口
如果反口係無問題點解香港人要示威
「反撚咗口又點」呢D嘢都講得出口
雖然我同意你講澳口係無義務幫香港
不過你呢種反口又點，吹咩既心態反映你既人格好撚有問題

加拿大都係一樣，唔服就留係香港啦。英國都一樣可以落閘。

呢個咪要問你自己覺得係咪一樣囉，你想去澳洲就係覺得人哋好啲啫，而家你話人哋咁衰，點解要執著去唔去到呢又？

其實生活搵食有特定技能有咩問題 唔通人地想你去果邊做homeless?

廢登好野

愛登力繼續縮入老母閪

算la，自己思考下未來前路算la

Extend graduate visa到5年咪係囉
8月已經收到啦

我不嬲都唔擔心自己既前路
係睇唔過眼有D人鳩up

都係嗰句，你執著話人哋唔好，咁呢個國家嘅價值觀係咪唔適合你呢？

移民係自己嘅選擇，你可以去最快樂嘅地方瓦努瓦圖都得㗎喎。

而家只係你想移民去人哋度，人哋個門檻高與低，其實睇你有幾想留低啫，你好想嘅，咪會覺得冇乜嘢，你想free ride有多幾個選擇嘅，咁咪揀最低成本嘅囉

簡單啫

香港政府係出香港人糧對香港人負責
請問澳洲政府欠撚咗你乜野

反口冇問題嘅原因
係因為哩一個所謂承諾係單方面
香港人從來冇為哩個承諾付出過任何野俾澳洲

即係哩一個根本係援助
有人幫你
幫多幫少都係多謝唔係嫌三嫌四

上連登勿認真

即刻BC

拜登（唔係盲反拜燈）、雜種同因果報又贏

比多幾年你ready仲想點？

咁美國trump嗰時都成日喺tweeter鳩噏完之後就delete架喇，唔通人哋鳩噏又唔得？

呢個世界政客講嘢，一日未落簿，未刊憲，未通過，都唔係真架喇

加拿大唔會無啦啦改變移民政策，除非發生大鑊嘢
例如:幾年前支那人開嘅移民顧問中心教唆欺詐移民局
震驚加拿大，政府立即cancel所有(幾萬份)支那移民申請表
隨即修改(提高)支那人移民門檻，還有停止團聚申請
有人被判入獄及罰款，聽聞有幾百人被遣返支那

鬼佬技術觀念唔同 , 你過去5 年肯做清潔甚至去通屎渠 , 都一樣係專門技術

剪頭髮，起屋都係

希望個list會有la咁

你覆d野完全9唔撚搭8
諗住討論下兩條友個風向完全唔同
你又話IMMI寫好哂叫我去睇 又話人係都要睇埋啲unofficial訪問
我咪問你IMMI出左485簽證香港人pathway冇人講？
澳洲總理同澳洲官員既訪問係咪冇參考價值？
at the end of the day,人地個門檻高與低緊係人地話事
只係覺得佢反口好撚仆街
係咪唔屌得？定係要移民去人地國家要奶撚埋總理鞋底？
定係你覺得反口係冇問題？臭港政府日日反口你有冇份屌

anyway,都感謝澳洲政府肯關注香港，佢大可以好似鄰國kiwi咁完全唔撚幫
不過一開頭佢放口風真係唔少人因為聽左佢講而中伏

咪話你又要屌人哋，咁你做咩執著於要去人哋國家呢？

如果個國家反口嘅，你去嚟都辛苦，不如搵其他地方去，你就真係9唔搭8

做咩要逼自己去一個自己屌緊嘅國家呢？留喺香港咪得囉，日日有新嘢比你屌，仲可以講廣東話嚟屌添！

心水清

一早就話比5年你班傻仔國內消費 有料留無料榨乾後踢返香港
天真嬌以為直接pr 咁多難民排緊隊邊個會服

你答左我果兩條問題先喇
係度屌人睇”unoffical”訪問
無啦啦又拉埋去「唔鍾意澳洲唔好去，屌咩屌」

你個問題咪就係人哋已經出咗個5年簽證囉，仲想點呢？

你有冇睇8月嗰份吖？夠update啦？

寫明之後會有further details，不過冇講幾時呀嘛

同意政治現實係咁
只係唔同意因為現實係咁就可以講得出「係反口，吹咩」呢種說話

依家就係睇下佢啲訪問放咩口風，估下有咩”further details”
我講緊485 5年簽證之後點處理香港人呀
唔係485呀 師兄
所以我先問你485 5年後香港人點apply for PR出左啦咩？出左就唔洗係到睇訪問睇佢放咩口風啦

基本上無人講過5年後直接PR架喇，本身呢個國家嘅移民政策就係高門檻，個人唔覺得佢會有咩大改變，不過比多5年你去考多幾張cert去增加個人分數

出左就唔會有係呢到討論既空間la lol
一係申請一係走人，無第3選擇....

唔係不嬲都係咁？

唔好話我唔提醒大家
最好係『修理汽車』呀！
後生仔去搵間車房學整車
學學下就申請技術移民

5年你去考多幾張cert去增加個人分數 <<< 呢句笑左

如果你個職業唔係list，你考幾多張cert都無用

係呀，依家咪根據佢放嘅口風討論緊、估緊囉
冇啦啦叉隻腳埋黎屌人睇unoffical訪問都唔睇IMMI

睇嚟你哋都係本身喺嗰邊讀書，所以先咁關注呢個簽證

個人諗法係：想留低嘅，咪盡自己能力去fulfill requirements，本身人哋要求嘅skills，就算唔係特定比香港人，比5年你去考，去做，你都做唔到，咁呢個國家未必適合你生活

如果淨係想住夠年期就有PR，呢個我估無人會咁諗掛

留番d時間睇au open算la

明明今日SBS篇野係講緊485之後點
唔撚係講緊485

所以我咪話笑左囉
屌佢個仆街去睇下eoi係乜先啦

點睇?咪繼續享福做係香港搵水既美國公民

中肯

所以個重點係駛唔駛skill既問題....我都係睇波算

咪就係你跟返人哋個list去搵工，去考㗎嘛，你唔會諗住做電競選手可以技術移民呀嘛？

職業是兒子就一定得

其實好難會無65

年齡30分 讀書15 係澳洲讀又加5分 都已經50

我覺得拜登上場後
啲盆菜好似越嚟越唔好食

縮沙正常

笑撚死
讀多幾張cert，每樣工種做一年
一定夠我玩eoi

65分等到visa expire，eoi真好玩

真係要道歉先，我唔識呢啲㗎，因為我好多年前本身就係PR

真係CLS 唔撚識又係度9 UP
同維園D阿伯講政府一撚樣

根本就冇變過 ，當時佢只不過係話延長 你嘅簽證去到五年，冇話專設一個pathway畀你

如果一間公司原本interview話出50k一個月俾你
最後縮沙話只會出15k俾你
唔知你點睇呢

所以電騙同傳銷仲有市場存在價值

條友講唔明架啦，離哂地

原來係咁

無講過有pr既pathways

你去移民睇本身個技術移民已經有個list，你去搵嗰啲相關嚟讀有咩問題呢？

我當年都係咁搞咋嘛，而家變成點我當然唔知啦

44077空accountlocked

我冇話政府唔好,唔使乘機收錢, 係話移民局賤格

贊成收緊移民,不過唔好昆人入去

你當年一年至兩年變一次，宜家3個月變一次，咁5年後可以變幾多次？

仲未計你大學要讀3年...即係你要預8年後既野

你真係好on9
好心你就收聲啦
D comment為駁而駁，根本唔知移民去澳洲有幾難
上面屌澳洲政府反口有咩問題？佢反口係事實黎
你maag大個屎眼睇清楚先覆啦
真係覆你都哂9氣
其他user唔好咁勞氣

佢上撚左岸架喇所以先咁唔想香港人咁易過到去
攞十幾年前黎比

唔知點解你咁認真覆佢

唔開post 就要blockedcls 我由高登上連登 上左10幾年都唔出post 就要block? 我上面一直都屌緊澳洲移民局，我由6年前都比佢手段整緊，你不如睇下我上面覆d 咩。我屋企人都係依邊既人如果佢地移左過黎我係要同佢地分開住，點會唔覺得佢賤格。

不容你對別的國家的政策說三道四，對干預他國既內政發出嚴正警告

點睇？

覺得連登仔戇鳩囉。

而家同你當年已經係兩回事
早二十年 你考到IELTS 4.5分澳洲已經收你TIM

早廿年 廿萬買間樓送visa

人地澳洲成個支那咁大，支那人買得起？

在具備「適當技術」下可申請一款技術永居簽證
移民部發言人解釋，不會為港人專設一項新簽證，
而是讓他們優待條件申請「現有」的永居簽證

依家應該先要有詳細細節.
咩野叫適當技術??
永居簽證即是未係公民.咁要住幾耐先有公民身份.

澳州都要保障自己.如果讀完5年就有公民身份.
之後拿著公民身份返中共.
澳洲只係賺左錢.但蝕左一個公民身份.同佢教出來既人才.

好奇一問
你當年距離宜家相差有幾耐時間

【中澳關係】澳洲連環請求談貿易 中方請其坐冷板凳

2021年2月1日

澳媒：澳洲貿易部長尋求緩解緊張局勢

至上月接替伯明翰擔任貿易部長的提恩（Dan Tehan）稱，自己給中國商務部部長寫了封信，希望兩人能爲打破當前僵局創造機遇，重啓雙邊對話。提恩沒有透露是否向中方要求停止封鎖澳洲商品，但稱自己表達了澳洲想在許多問題上與中方接觸的「強烈意願」。

其實要65分唔難 但係要同其他人爭 即係班印度人支那人個班9分ielts爭就好難

英加都已經硬起來
澳洲唔好縮沙呀

唔再擦尾國鞋？

語言偽術 所謂嘅pr path = 俾你留係果邊儲分

要移澳洲真係去偏遠地區or投資移民好

早兩年好似有個program係去tas讀完書搞一搞就有pr之前有同學成功左 唔知依家仲有冇

97後岀世無BNO 表示含得
如果真係改尼改去

佢可以express entry收多啲人，果到大把人高學歷英文好又後生，唔一定收香港人

本身working holiday visa7月到期
仲諗住係Mel讀汽車維修 而加都唔知仲讀唔讀好

讀啦，讀完之後再申請五年簽證，見步行步，話唔定你搵到本地人結婚呢

有女朋友啦
唔想浪費7年乜都無
年初一出呢單咁既新聞又封州 真係好on9

我覺得偏遠地區會好啲
同埋操爆英文佢

屌你老未，唔屌你都唔得。點可以用以前同依家比架。二十幾年前買樓20幾萬就得，依家20萬買樓訓街啦。

條撚樣唔敢回

有一個超級極端的方法可以令你留喺度，就係你喺澳洲舉光X香X旗，最好比記者影到，香港政府通緝你。咁你就可以名正言順申請政治庇護，留喺度

澳洲已經可以唔晒諗，你見到佢依定已經反口， 將來啲detail 仲不得了。澳洲淨係想啲人來消費，帶動嗰經濟。至於pr, 用完就即棄啦。當初仲卑個agent sell到話一定冇條件pr, 依經好多人申請咗啦。好彩最後咩到冇搞

其實一路都好保守噤講 pathway to pr

not getting pr after 5 yrs

冇 BNO 就趁剛畢業衝去加拿大搏一搏

即使連加拿大個 pathway 都縮，行返 EE 都係仍然易過澳洲一節

英國改既機會細，我估連事頭婆都隨時出過聲指點過

先唔講將來學生，佢話呢班onshore學生/workers係almost certainly guaranteed PR
如果almost certainly都叫保守
我只能講澳洲玩語言藝術太犀利了

依定當然就話almost certainly guaranteed PR, 到時5年後，就博大懵冇講過。但係5年後換咗總理，可能又會唔同。所以真係成日變。At least 加拿大係講到明3年120萬人。而且一向加拿大係要靠人移民

我係覺得澳洲有縮既，不過完全係係預期之內

唔講美國變天，而係澳洲移民政策呢十年一直都係好癲，一年改三四次，無野係100% guarantee

早幾年直頭踢左幾千個難民送返比美國，激到侵侵屌鬼話做咩送返黎

目標係澳洲就要有呢個心理準備，唔好太天真。。。

5毛/分化狗，唔識嘢，是但揀一樣。
方便我地左膠做嘢！

係，有留意就知其實澳洲個人口 development plan 已經減低左好多，整體推遲左最少 5 年，呢度佢打算收少百幾二百萬人

同加拿大果種乜人都收既政策係背道而馳架。。。

其實澳洲過多十幾二十幾年都會人口老化，唔明點解反而移民政策要越收越緊

因為支那人囉

比支那人玩爛哂啲簡體字教人快速移民教學多到

我唔明會有真香港人會話敗登上咗香港會好

幾年前 要求無咁高 60 分 已經可以

佢已經上撚咗岸就緊係覺得無所謂啦
問一問佢宜家eoi點計分佢都唔知
仲叫人讀多幾張cert

佢唔覆你

澳洲仍然係接近最年輕既先進國家，勉強叫有本錢收緊人口政策，同埋人口職業結構有巨大分別，澳洲移民政策係長久優待醫護同埋人工一直跑贏大市既情況下，佢 Healthcare workers vs population 比例係高過加拿大好多好多，呢個 gap 係差左廿年，你可以自己搵下資料

呢個亦係點解澳洲 Medicare 會噤高效率既基本原因

仲話人呢樣屌果樣屌 咁唔滿意咪唔好黎
依家潛撚左水

應該會去加拿大依家仲留緊個邊諗緊申唔申請485好 因為1世人剩係申請得一次
如果之後黎但申請唔到就仆街

隔岸觀火係咁上下
雖然我唔覺得澳洲收緊係好大問題
但係見到呢d上岸撚係度鳩up真係好反感

個條友唔好理佢啦. 我BLOCK左佢先知成條THREAD 佢都唔知點解係度撐澳洲政府, 真係上左岸架啵上左岸鳩

驚死人過去搶佢飯碗咁 係咁叫人換國家

係啵, 佢又係問點解我覺得加拿大咁孚唔解去加拿大

屌, 我咪去加拿大囉, 不過我唔可以入黎關心下澳洲政府點對我地香港人架咩?
傻撚左

其實需要咩技術？係咪醫護？有保健員資格可唔可以

原來係咁。但係講真住嘅話，我覺得澳洲係真係好過加拿大。我有朋友住係加拿大都係頭5大城市，前幾日兩個星期都－40度。凍到呼吸都好辛苦

講撚左幾百次
而家馬桶護照支那豬任印
你係澳洲都寧願同英國佬搶BNO穩陣

佢原本係點講?

你又換部長又剩咁
一睇就知支那比左好多壓力比袋鼠
袋鼠佬監犯黎架咋
你估大不列顛咩

係BNO本質上係國民 有投票權個隻
你真係BNO有幾十萬上百萬過到去
票黎架大佬 有邊個政棍夠膽攔
攔邊個死邊個 反正就算港畜廢老日日係到妹煩個個又唔係政棍
你BNO夠團結 一定冇問題

但係加拿大 澳洲 你就係外國人
冇投票權 難聽D講 真係WFC

仲係朋友圈打晒卡tim
一睇就知本passport點黎....

你講得出監犯呢個字
你真係咪撚黎啦
識既人用盡方法先拎到 189 都冇人介意香港人就咁黎拎五年
而家人地講少少野就話人監犯
躝屍趌路啦

當年上高登
啲人話留學澳洲
Undergrad 一讀完
澳洲政府會寄信嚟invite 你搞pr
一入紙就即批
再做多幾年野就入埋籍

要計分拎pr 應該係2010 後嘅事

美國唔打中國，一個澳洲仔無機會贏，咪缩囉，唔好咁天真啦

咪聽人鳩 up
邊有咁荀
我都係入紙唔係即批
勁多人因為個五分去讀 master
講緊係二千年頭既事

殺一條友都可以扮到係意外死
少年，你太年輕了

支那人最鍾意話澳洲人係監犯,
無視自己係比清狗殺剩既奴才既事實

批唔批到你決定咩
你有本事咪送番班支那仔番去囉

巴打攞咗pr未呀

英國5年嘅永居唔計分

殘體字user

我記得以前學術台有個OK出名嘅澳洲大學老師

一早唱晒國歌啦
我好歡迎香港人，但人地個 scheme 真係已經羨慕死人

先黎讀兩年書，俾五年你 establish
有係呢度讀書加工作經驗，基本上 point test 已經唔難pass
啲大種乞兒講緊一定要俾佢咁，呢啲人去第度咪黎獻世

就算2010 年之前 都要你ielts 有7
不過難度真係比而家易
當年出到去讀書既人 都少 所以冇得咁計
呢獲澳洲佬食相真係難睇

我 ielts 都唔使

人云亦云，以訛傳訛

恭喜巴打
不過睇黎今年澳洲都唔會開返關

孟晚舟都三本啦，支那豬揸特衰根本好閒

無美國條路 佢地敢聲大夾惡撐登？

益左大陸喱

我比5年時間你去pass 會計 100分黎睇
唔講個人能力 呢100分所需要既錢 計一計 真係天文數字
佢果陣講有special pathway 又唔講點先有
一早已經知有伏 以澳洲佬性格
仲有偏遠地區485 已經可以2簽extend 根本唔洗咩5年簽證
比人當狗咁撚 仲要搞多謝 你冇撚野呀?

即係咁，的確冇人係有義務一定要接收香港人（除咗英國）
但佢之前講咗話放寬俾香港人申請移民，等啲人放棄晒香港啲嘢，移去澳洲讀書做嘢，過幾年後再同你講，你唔符合資格，慢慢排大隊啦

咁啲人放棄晒香港嘅事業，使咗好多錢，幾年嘅青春，到最後得個吉，你澳洲政府搵咩賠返畀人

唔收香港人唔係問題，都唔好畀假希望人吖大佬

不如咁講啦 如果阿侵在位 佢呢個時間會出tweet 講野串嘴 話美國一直會站在自由民主果面之類之類

而背後會比壓力澳洲 叫佢唔好咁做

但阿登上台 大家都明架啦

敖狗好似未有美籍
反送中果期先過去做"遊說"

呢個先係政府最大 concern
所以先要用 2＋5隔左一層先

有政府資助既廣播機構就係official年初一笑話

一句到底 你係外國人 咩權利都冇
點解人地要理你 完全冇法律責任 撚鳩你都冇問題

你唔同BNO有投票權
講句唔好聽既下次選舉就比人送落去探親

真係好好笑
你有冇睇個個 list
專登走去搵 pro rata 而唔去其他 non pro rata
識人一夠 75 已經即批
你都識講偏遠地區485
都係個句，攤大手板就唔該行開，成個 list 咁多樣你係要 IT account 都幫你唔到

特區護照實在太濫

有事業個啲人
佢地一直有 global talent pathway
亦都可以行 188 investment scheme
188 香港人係特快，呢期係狂批個隻

代表明眼人都信唔過拜登會抗中
Btw中國世界第一

Edmonton?

呢個就係我點撚解係連登日講夜講要你班友同支那豬割蓆
帶頭反支既原因
你唔反支 就比人當支那豬黎反

夠75分就批係189定491
189好似由高分開始派起
不過我唔熟唔肯定

咁多人有打工 冇福利 都叫攤大手板
你班撚樣上撚左岸 就可以咁樣睇世界?
問心幾多手足出黎抗爭 有咁既能力 去meet到個requirement
定係你住耐左 好似班澳洲佬咁撚閪

班廢老廢中不嬲係咁
所以講緊係外面既後生自己玩就得
你痴埋去都係入番支畜圈

人哋加拿大都可以開放比大學生過去，做咗一年野就可以攞PR，之後等夠鐘就有護照

所以大家對澳洲都會有期望，始終係五眼聯盟之一

2019年之前
香港人同大陸人係澳洲係撈埋玩 所以不意外
香港人踩多你一腳落谷底都仲得

加拿大都未firm
師兄睇路

問題唔係肯唔肯收
係點樣分
理論上叫英國出面share database係最穩陣既做法
但係冇國家有可能會咁做 國安問題 盟友都唔分得
你拎住本特衰我又冇你底 我點知你係支那豬定香港人
阿水都知而家成堆支那賤畜等緊扮香港人上船

以前真係堅易 有degree有僱主擔保就批比你

到時排華就德匹下
我建議後生既絕對要自己群後生玩
到時唔洗比人排埋一份 你地先係真香港人

已經10/2/2021 仲滲透論
俾啲新意好冇

其實拜登奶共有咩問題 睇唔透你班怨婦撚

仲有條廢中廢老叫人睇個list
個個list年年都變 要求既分數可以年年都唔同
如果唔好彩 申請果年咁岩變左
係咪叫人即刻番香港 做中國人 咁撚樣?
我真係好撚唔明 D人死撐緊D乜撚野?

有咩高見反滲透

真係
基本上除左港中之爭外
亦都屬於世代之爭

年輕既真港人要係廢中廢支港人+共產黨既壓迫之下拙壯成長既難度真係難過一命爆機黑魂123

要滲透嘅八零丶九零年代已經開始
你睇吓美國嗰班，而家先拉出嚟，已經有晒美籍丶響嗰邊掌握一啲重要位置，而家已經係「收網期」

而家應該諗嘅係點樣可以幫到更多想走嘅香港人走而唔係諗盡辦法丶好似喺度鼓勵唔同國家增加唔同嘅圍欄，去令到香港人更加難離開

我從來都好相信呢一種咁嘅論調
根本就係支共嘅立場 因為只有佢最唔想香港人同錢走

所謂滲透論根本係打稻草人
叫佢搞掂支那人果批投資移民先啦
全部都係共諜嚟

就算唔反滲透
你不分港支收人
到最後都係損害緊真正要幫既真港人權益
現實上工作機會學位資源都係有限

而家支那人仲可以投資移民出去?

其實你而家係搞移民定做難民？
搞移民不嬲都係人哋個政策決定㗎啦，人哋點會年年都100%變？
我冇見過個list係今年同上年100%唔同，就算今年變咗冇咗一啲行業，下年可能有返，本身就係咁嘅機制，你要求人哋為你變？

14年前我搞嗰時都係咁變架喇，唔見得同而家有分別喎，你講緊個廢中就係我

阿叔我當年捱生捱死先拎到本護照
你班死靚仔比人濕兩獲就想過黎?

咁佢地上咗岸睇野就一定唔會考慮咁多
因為佢地會覺得當然我都得，我識人點點點
但係佢地唔明白宜家個計分已經同十年前唔同
都仲未計有一班後生手足根本無咁多錢玩計分遊戲

移民定難民 你問番澳洲政府
14年政府有公告話有special pathway 比香港人咩?
你冇撚腦?
如果佢係當呢批係普通移民 咁當初就唔好仁義道德講撚到要點樣幫香港人
仲要係國際注視香港果陣出公告
而家國際注視明顯唔係香港
就可以一腳伸走港仔 完全condom咁撚樣
件事因果搞清楚先 廢中廢老們

搞咁撚多嘢 咁點解唔直接去英國？ 去加拿大都冇咁煩 貪你澳洲近支那啊？

一早講咗計成本去移民嘅話，就係去英國

你唔係諗住要求其他國家會收留一班人，因為佢哋係抗爭者身份？呢個叫難民，當年越南難民嚟香港係有難民營㗎！

打個譬如：你屋企會唔會無條件比人入嚟住？

冇捱生捱死喎，都係跟人哋規矩，讀書，搵工，僱主擔保，成功，就係咁咋嘛

唔係講地方大就有用,
人口先緊要

我相信好多去澳洲嘅人都冇BNO,先想黎澳洲

澳洲樓價已經比移民炒到貴晒,
當然同十年前唔同啦,
所以要限制收人,
保障本地年青人生計置業,
fuck off, we're full

我感覺係你好想留係澳洲，期望管理做得唔好，同你預期有出入就好似怨婦咁

假設你本身喺澳洲讀書，19年社運期間你有返嚟嗎？冇嘅話就係諗住天降個pathway，做free rider?

假設你喺香港，一路冇喺澳洲，點解咁想去？

佢地永遠都解釋唔到 咩叫攤大手板
冇福利都叫攤大手板?

咁之前就唔好口響響嘛

只要比阿叔我容易既要求就係乞衣

最多十年澳洲直頭亡國

本身一個移民嘅PR頭幾年都係冇福利㗎，如果係投資移民，都係冇㗎，但係都講過，投資移民都要過千萬嘅成本，你嘅要求係咪攤大手板呢？

個溫度本身都話過唔到40年就會唔住得人

唔好成日懶係看透世事嘅語氣同人講野喇老屎忽姿態
前幾頁就話啲人因為係果邊讀書唔忿氣所以先咁留意呢個政策
依家就話依家人地好想留係澳洲所以成個怨婦咁
下下假定人地冇得留低係澳洲所以嬲架？我係加拿大睇唔過眼澳洲玩9香港人又唔撚得？

我覺得容易啲係好事㗎，但係人哋覺得容易，你覺得難，無人講得準

本人2019 全年都係香港
而家點都唔會受惠於呢個計劃
我諗既 都係for 再細D 既generation 佢地點樣係亂世生存
呢單野上 冇諗過自己
我諗自己 就唔會浪費時間 同你班撚樣係到角力
唔夠人講 就亂咁鳩屈人freeride
其次 既然呢單野以你definition 係單純移民matter 香港社運理論上唔關呢單野事 又何來freeride

你覺得澳洲做得唔好，可以send email去話佢哋知

Nursing幾時仆街過, 雖然依家係伏伏地尤其係SA
Accounting就真係仆街左好耐, 10年前已經話左爆都仲有人入黎讀既

收撚皮喇你去睇下依家EOI點玩先先黎講野啦
讀多幾張cert

有冇人窮到貼地要人領養呀, 契爺契媽好似都計

咪talk shit啦
成班廢中廢老黎連登恰細路搵人生價值

你真係仲有心機覆lol

已經理解唔到佢地既思維

嗱，我從來無話要無條件俾pr香港人呀
咪屈我係支持5年485之後就一定要俾pr
我只係講緊有一班後生無咩錢既手足去讀tafe
佢地既資源一定唔多
當聽到澳洲最新呢個講法就一定會失望
我明白同理解點解佢地會覺得澳洲反口
因為玩eoi計分行189讀tafe一定無讀master咁易攞高分
澳洲個移民政策鬆定緊都係佢地政府話事
我亦都唔認為呢次收緊好大問題
單純係想講我理解點解香港班後生會有咁大反應

先前口響響呃學生黎讀書話有pathway又盛, 收完你學費轉頭叫你申請返189, 190
政治詐騙咁樣, 其實係幾冇品

見到條柒頭又上番水

Nursing個分開始唔多合理 而且有trend 係向上
至少我走果年已經係咁
Accounting 5年以黎 移民分係天文數字
果陣迷失在計分遊戲 如果仲有巴絲想玩 真係加油

你做清晰咁講出呢個係移民嘅問題，本身人哋係收容多5年嘅visa出咗嚟，呢個已經係比咗個buffer，但係如果諗住移民，呢5年就要自己努力啦，跟人哋本身個移民嘅遊戲玩，攞分，唔係正路咩？

我只係講緊free rirder係如果諗住因為社運，突然天降個PR比當地讀緊書嘅人，我都幾肯定有呢一批人嘅，本身就冇返過嚟，亦都冇關心過。

利申：100萬，200萬人遊行我都有去，我喺香港嘅

你講到讀書，你冇學過嘢？你本身唔想讀書，淨係想移民先嚟讀？

作為政府都可以出爾反爾冇公信力你叫人以後點樣撐你?
幾多香港學生就係信左佢呢幾句比幾十萬讀書, 轉頭原來水佢既, 咁同呃錢其實冇咩分別

Nursing依家189 CUT-OFF上到90了

又黎去英國
依加全部香港人都有BNO?
離地到

所以佢哋政府會換屆，做得唔好，就會換人，幾乎成日發生

個思維就係自己上岸之後 四圍搵理由話你冇努力囉
不過對得多中年人之後就會慣

全世界咁多地方學同一樣野, 同一筆錢咩原因擺係你到?
仲要澳洲學費係偏貴喎, 現實D啦唔係你有pathway點會黎讀?

我講緊以你definition 係單純既移民matter
我既睇法同你唔同 咪撚老屈

唔係你冇努力，係人哋有規矩你而家話人哋唔位你度身訂做個新規矩，就屌人

Accounting算啦, 靠account移到個堆真正頂尖人才黎冇得講
Nursing太多啦, 間間都有得讀, 間間一年出幾百個, 全澳一年nursing爆到
不過呢行呢, 流失都相對高, 大把人讀完移民唔做

頭先都好聲好氣回你
見到你呢個回覆就真係覺得你講緊風涼話
不如你試下宜家2021年再去申請多一次pr睇下會唔會好似你果陣咁易
人地講緊澳洲政府轉變講法
你就話人地要做free rider
人地點解想去澳洲又要同你交待
你攞到個pr都唔駛一種清高個角度去指責人
慢慢去解釋俾人聽唔得
一黎就話人free rider

呢D係傳統支那文化黎
不嬲食子

一年換幾個總理, 換到澳洲人自己都R哂頭

努力完, 但條list改左, 咁可以怪邊個?
怪自己唔努力讀多幾個專業?

怪自己讀既時候眼光唔夠遠睇唔到今日

Accounting 我咁耐都係識得一個馬拉妹靠189 移到民
佢仲要係新加玻a level地獄制度出身既精英
佢D朋友同佢差唔多出身 但冇咁叻 捱左幾年都要回家
香港人近呢幾年我都冇聽過有人Accounting 189移到
當然非常時期 有好多人用其他非常手法移民

依家係佢放撚左口風話自己條規距係點
等批人比錢佢地啲大學洗/擺低香港一切事務準備去
再同你講 唔好意思 條規距唔係咁

唔撚洗再答埋啲咩 咁唔滿意唔好黎 去英國
咁唔滿意去澳洲投訴 咩話人冇努力果啲傻閪野

你覺得真係年年都100%變？賭錢咩而家？

咩有非常Y
非法移民不嬲呢幾十年大把支那人做緊
係估唔到 香港班後生比班廢老出賣到可能要走呢條路姐

愛登力不願面對

然後班廢老仲要屌鳩你係到講風涼話

讀書講到好似係必要有回報咁，我真係R撚晒頭，讀完accounting係咪guarantee有份會計工比埋你先得？我唔撚明，點答你好？

依加真係同賭錢差唔多
只係類似買波呢類捉到路
但你係拎緊自己前路黎賭
不如你又講下最後條list改左可以點做

人地講緊你話讀多幾張cert就可以加分果個言論喎
你果陣eoi個分係讀咗幾多張cert加上去架

佢以為澳洲citizens 就高人一等， 澳洲人都只不過靠奶中共袋底生存

我嗰陣係本科再搵到工，有老細擔保就搞掂。我一早講咗我唔識你哋講咩eoi，但係人哋比時間你去考試，讀書，工作，搵人擔保，足足5年，你哋而家一年都未開始就屌定先？

唔係高人一等，一路都話：你想去一個地方，嗰個地方個政策變，你屌嚟做乜？你又要屌又想去，為乜？

Free rider一定有，諗住社運之後有風話會有安排，但係結果係同佢預期有出入，咪會屌人呃佢

你知唔知依家改左制要揾私人公司擔保有幾難架

痴線，屌下就一定係free-rider?
食過幾多粒TG洗唔洗同你報埋

唔通一年之後 比撚曬學費
伏撚左先講?
你老味 你on9指數拍得住拜登

咁你唔知eoi就唔好講咩讀多幾張cert啦
你講讀書之後搵人擔保咪得
你又唔係讀多幾張cert攞到pr
咁你又做咩叫人果5年讀多幾張cert
果5年去做野加既分點都多過去讀cert啦
你唔知宜家點申請又要扮知
人地咪知你清高離地
咁你宜家清楚未

真心嘅，如果冇諗住讀書，淨係為移民，就唔好去，讀書你講到係冇意義嘅，淨係為咗移民就留低搵工儲錢先啦，香港稅低真係搵錢嘅好地方，儲夠先走囉

條離地撚不如出少兩句聲
連EOI都唔知係乜真係好難溝通
濃烈嘅廢中廢老味道 想當年我乜乜乜就移到啦 再屌你班垃圾後生仔冇撚用

萬鳩幾個人同佢講緊 呢單野唔係咁favor 到香港人 完全唔撚理
我諗佢意思係佢用澳洲人立場黎睇 你班撚樣仲想要多D?
課多幾年金 報多幾個course 先 貢獻下澳洲經濟先啦屌你老母

佢表示有足足5年時間

我真係唔知，一路都講，我講咗讀書係為咗讀書架喇，你哋讀書為咗移民，呢個係你哋嘅定位問題

我係心平氣和溝通嘅 不過真係唔知我哋表達得唔好 定你理解能力嘅問題

上年原文: eligible Hong Kong passport holders will not be required to meet the additional criteria typically required for other skilled visas.

然後而家完全逆轉 要你meet the criteria for skilled visas

呢個唔係規矩上嘅問題 而係政治誠信

政治人物唔係好似我哋咁上連登彈下彈下 而係要兌現自己作出過嘅承諾

不過當然 澳洲而家咁扭肽 作為香港人都吹佢唔漲

你喺加拿大又知？又話自己喺加拿大睇唔過眼嘅？

其實最後條list真係要改呢, 而你仲有少少時間剩呢, 都仲有得救既
去偏遠地方做牛工啦, 榨下奶放下牛羊之類, 期望撞到好老細肯幫你擔保
但依家條例好似你要幫佢做好Q長一段時間(好似一年定兩年), 仲要政府肯承認因為真係揾唔到Local頂你個位先擔保得

幫佢答埋：你覺得澳洲政府做得唔好你可以去投訴 呢個係人地玩法 / 你咁唔滿意咪唔好黎

我想問你移民咗幾耐？係咪唔知道而家咩環境？

我講咗好耐，為讀書去讀咪去囉，你為移民，正正經經睇返本身條路就最穩陣，無端端點會有捷徑？

真係好on9
一邊話要五眼救冇Bno後生手足
一邊要人哋查晒三代先批visa

一架客船同海盜船相撞 要救人係咪所有喺水嘅都救晒上救生艇先呀？ 上到船再睇吓邊個係人邊個係鬼 等你喺水度慢慢分人再救上船咁浸死晒啦

係咁話驚滲透驚支那人混水摸魚 咁人哋外國佬願意比支那人拎著數你吹呀？中國人偷技術偷咗十幾年 外國公司依然肯比人入職比人偷 真係驚滲透就踢晒啲外國留學生同陰道移民佢啦
班友連英國人加拿大人澳洲人都唔係就喺度指點江山 話就話想救手足 做嘅嘢就想人快啲死

你點定位係你既事
唔駛同我交待
得係解釋俾你聽點解咁多人屌你姐

有番啲國際視野喇師兄你真係離地到仆街架喎
個個好似你咁撚on9？
係加拿大淨係可以知加拿大野？
2021年喇 上網打個制 連登 google FB乜都有得你睇

以佢既理解
呢單野係單純移民matter 人唔人道 出過D咩公告 對佢唔重要
正正係移民matter 政府D野先可以講過唔算數
咁樣先解得通個思維
如果巴打想以少少人道立場諗單野 佢既思維就自動歸立 你係想拎難民 想攤大手板

你講得啱呀，你唔鍾意呢個地方，你又要嚟，自己辛苦，為乜呢？

你唔鍾意香港想走都要搵個自己鍾意嘅地方，你而家係咁屌呢個地方，但係又要去，為乜呢？

你可唔可以落返黎地面對腳掂下地呀?
如果剩係為讀書洗鬼黎澳洲咩, 現實少少好冇?
讀書真係為讀書呢D人有錢人諗既野黎架, 因為人地大把錢投資移民唔驚比人送返香港呀

因為佢讀書只係為咗讀書
國際視野唔關讀書事
不過最後佢攞咗澳洲pr

屌我如果幫到你哋，可以隨便屌，問題係你哋讀書唔係為讀書，然後屌人哋轉玩法，搞到你讀咗多餘嘢咁，講到啲學費其實係為咗移民，唔係讀書學嘢，有啲唔明個價值觀啫

屌，又話自己讀書淨係為讀書，讀完唔撚死番香港？又要搵老細搞擔保喎，笑死

佢係完全冇諗過政治誠信呢個問題
你一個政府今日對外可以唔承認自己講過既野, 同中共有咩分別
以後叫國民叫盟友點信你

Ok㗎，你喺加拿大都幾多時間，唔駛返工日抖玩到夜晚，你講到自己好知當地情況咁，我以為你喺當地咋而家

懷疑條友5毛黎
想搞分化

大粒唔同意細粒意見好閒啫,
侵都炒左好多同佢意見唔同既手下,
有乜問題?

我而家喺香港吖，我返咗嚟好多年添，然後呢？有人請有人offer幫我，有咩問題？

笑死send email幾時幫我send兩封俾林鄭啊

咁人人個價值觀都可以唔同架啦
一定係你果個價值觀啱d人地就錯d
點解一定要二分淨係讀書同淨係移民
有人想又讀自己既興趣同時可以移民又得唔得
你講到自己淨係為興趣讀書你又申請僱主擔保
人地屌係因為覺得澳洲政府反口
你可以唔同意佢地覺得澳洲反口
但係你可唔可以理解一下點解佢地咁大反應
而唔係一味話你為移民黎讀書就係價值觀有問題

有特區護照唔等於香港人

啱呀 港共出張身分證 特區護照 俾上面啲人有幾難

共產黨或成為最大贏家

我由頭到尾冇講過誠信問題你就話我分化？
講誠信屌個幫你嘅地方就係好好？
我係建議緊大家跟返一般方法移民又係分化？
我冇叫人唔好走喎，我都建議走得就走，但係唔走得就儲錢之後走囉！
有咩問題？

大家唔好應佢啦
條友講來講去都係三篤屁

而家就係有幾萬人做咗你所講嘅嘢都要返屋企啊 明未啊

唔針對任何人啦 不過我見到個post好多人話「反口又點」、「點解唔可以轉規矩」就知道好多人用緊自己上連登鳩up嘅準則 去衡量一個國家總理嘅行事

雖然而家大家都一肚火 但係未上岸嘅各位唔好氣餒呀

所以好明白你點解將我個reply置頂,佢要轉玩法大家都無計,但屌都唔得就真係同鄰國有咩分別...仲要係講明道德感召...

大佬睇新聞啦佢而家就係話有捷徑俾我地 然後個個俾晒錢準備過去 最尾又反口啊
不過照你嘅邏輯 反口都應該要預測埋係咪？

佢EOI都唔知係乜黎 算數啦
話要為左讀書而去 原來自己十幾年前讀完搵撚埋老細擔保 然後唔明你班人點解要比錢去讀書移民
依家香港限制埋出境 社會分裂到咁 都仲要叫人用正常途徑去移民 用番357年讀個on list嘅course之後再儲錢做野 等撚得黎EOI都過百分喇

而家個解決方法就係keep 住團火 搵議員媒體繼續比壓力 始終未finalise 仲有價講

佢真係有問題，EOI 都唔知係咩

我想講.... 入學校讀書無非係為咗有更好嘅前途，古今中西都係咁。咁辛苦攞張沙紙返嚟無非係想有更好嘅前途，否則係浪費咗我心力同時間，個opportunity cost太大，我可以做好多有意義嘅嘢，鍾意讀書我可以自學，唔需要晒錢報學校。

唔屌敗登屌澳洲
唔係熱狗既話就係垃撚圾

睇佢條友留到澳洲都係命好，因為以前好少人移民去澳洲，移民好寬鬆，唔同而家咁多印度人同中國人同你爭

申請加拿大3年工作簽證 現有1900+人
歡迎有意申請者加谷
即時加入送超詳細申請懶人包一份

事實上真係唔需要顧
你又唔係國民

係, 英國有歷史因素, 加埋有bno, 同埋脫咗歐
加上講明Oct 2025先再review, at least Oct 2025之前肯定唔會改

wfc 你死炸 佢係美國咪cap水搵食

一日可以開幾多個風向post呀大佬
個個post都係想人屌澳洲

港人5年臨簽到期後 申請澳洲永居須具「適當技能」

你可以拒絕去果間公司
不嬲口頭講無法律效力架啦
第一日出黎返工？

＃11問題除14億冇問題
樓上咁多位 樓主唔係要呢D呀
想你地屌澳洲呀

港人5年臨簽到期後 申請澳洲永居須具「適當技能」

求97對香港人造成嘅心理陰影面積

有證據就同連囝投訴我

#11問題除14億冇問題• Feb 12 12:46

樓上咁多位 樓主唔係要呢D呀
想你地屌澳洲呀

其實司馬昭之心

你都無睇#9

我明你表達乜野
但我只想講，作為受助人，
其實無乜立場屌幫你果個

學樓上話齋，
人地只係由捐十億反口變捐一億
但都有幫你

人地國家嘅國民有立場屌，
係因為對方唔係受助果個，而且手上有選票

除非你學某啲難民咁，去到人地地方仲要人就你，如果唔係最好唔好咁屌人法

費事同你講

咁無辦法
鬼叫你係受助嘅弱勢一方咩
有求於人，就要硬食

如果你本身唔係受助者，
你揸住外國passport 食花生
你想點屌都無人話你

你同佢既睇法最大既分別在於
你認為澳洲政府唔應該係港人政策反口
佢就覺得就算反口都好，有幫已經好好
一開始著眼點唔同無得討論
不過如果因為屌澳洲反口就係反化就太武斷

其實依家擺到明係澳洲反口，之前有講過有特別通道而家又冇。你睇個政策就會知道啦 佢之前本身都唔係預計俾香港人儲分移民

如果係俾香港人用現有途徑儲分移民嘅話 點會偏遠地區得三年 城市地區五年 咁咪即係叫啲人唔好去偏遠地區讀書 五年儲嘅分點都多過三年啦。所以之前應該係住夠就會有pr.

至於見到樓上有人用捐錢來做例子 更加唔明 雖然幫人係佢哋自己決定幫唔幫 但係如果你一開始應承咗幫而導致啲人有進一步嘅行動嘅話 之後又同人講冇 就唔係咁好囉。就好似應承捐一億買書俾非洲兒童 之後慈善機構俾咗錢訂一億書 最後條友只係捐二千萬

而家澳洲讀書學費都十幾至二十幾萬港紙一年，未計生活費 可能一個三年嘅大學學位連埋生活 要100至150萬 其實有少少似水左啲人過去讀書 仲要水啲人去偏遠地區添

小心俾人屌你分化

已事論事姐
講真我會覺得有人因為佢之前公布嘅救生艇計劃 之後諗住去澳洲讀書（可能仲報咗偏遠地區添） 純粹覺得嗰啲人好似俾人水左咁

利申：身邊已有人中伏 報咗Geelong嘅學校

已事論事議事論事

澳洲奶中國唔係第一日知道

你做人嘅思維真係好低賤 好適合受中國管治

淋病月鵝愛你

你個政府都講慣大話 而家仲未拉你入集中營

已經好優待你 感恩啦

何況人哋外國政府 根本唔洗

同你講誠信 你呢d賤民 已經習慣左

人哋整場大龍鳳開哂記招 話救你

而家反口 無成本之餘

仲得到你滿心感謝人哋政府 仲一句怨言都無

仲幫口屌自己人有怨言

咁你駛唔駛人地幫先
你唔怕人地收翻唔幫，你咪屌飽佢囉
你係屌，都等自己攞到外國passport先屌啦

你呢啲叫蠢呀
你睇啲小粉紅，個個都係等passport到手先露出真面目
邊到好似你咁蠢先得架

佢地個個
攞到passport之前都話自己支持民主自由
攞到passport咪變番小粉紅，走去向內地舉報翻啲唔聽話嘅留學生囉

講真你passport到手，你點屌都得
未到手就屌定先，係蠢同on9

見到呢啲case
要行返point based都唔難理解

真係同你溝通唔到

佢而家反口叫你跟大隊 你知唔知即係點？

而家因為呢個”救生艇”而付出左嘅人

可以拎到PR 應該係好微好微

如果一早知要跟大隊去行

佢哋揀科同移民計劃 都會唔同

甚至自知 要求達唔到 唔會去申請

我真係覺得就算澳洲一開始個移民政策係鬆d都好，你都唔可以用縮沙黎形容佢

你睇英國，由7月開始講bno，到依家個政策其實冇改過咁滯，7月既資料已經夠做決定，因為英國一早已經決定左會收香港人

澳洲加拿大要隔咁耐先出細節，已經話左你聽佢有機會轉風向，收緊條文
你未見到細節已經衝左過去，你就要承擔個風險
人地依家都仲係喺個講過既野入面，加多d野落去演繹，你真係吹佢唔漲
哥d咩特別通道，最後人地用現有計分制加半分俾你，都叫特別左，你咬佢食？佢完全冇違反佢對你既承諾

我都係咁覺得，係有d人諗得太美好，衰d講句都幾貪得無厭。
澳洲畢業本身只可以留兩年，而家有五年時間已經容易儲分好多。
話澳洲難申請的人，唔通你又想澳洲好似香港咁俾大陸人坐七年就攞到PR? 如果你技能唔係澳洲緊缺的，作為外國人本身就更難係澳洲搵到工。

所以首先澳洲無欠香港人d咩，二來自己諗清楚先好移民，移民本身就唔係一條易行的路。

你唔好咁講呀，有部分連登仔話要即走，係走難，所以唔好諗都要移民

計分要同支那人印度人鬥 佢地下下都係90分鬥條撚咩

當然啦個權利喺人哋嗰度 人哋鍾意幫又得，唔幫都得
只係佢而家講嘅嘢同之前講嘅嘢唔同咗啫
佢都冇對香港人有啲咩承諾 所以完全冇違反承諾
佢只係作出左一個陳述 不過如今嘅陳述同之前嘅陳述兩者之間有衝突囉
同意未出細節衝過去嘅人 要承擔風險。
不過佢之前講嘅嘢有少少誤導（最起碼有部份人相信左） 佢之前的而且確有講過
會有一個香港人嘅簽證 而家又講用現有嘅途徑
因為之前好似有記者問過五年之後點樣

都係果句如果一開始係話要儲分嘅話 理論上偏遠地區應該會多時間過城市地區

不過政策呢啲嘢講得越模糊 對佢哋越有利 所以都只係能夠等同埋接受

講錯講漏 唔好屌得咁大力

講真如果 有能力 有學歷 有錢 一早自己移民啦
189 190 188 132呢啲大門永遠打開 btw132就快收皮
依家就係希望有啲人能力冇咁高嘅都可以移民

外國都係覺得能力條件冇咁高都應該有權享受自由 人權 民主 所以先至有呢一類型嘅計劃出現

但係如果呢一類計劃整得太困難 或者同現有移民政策嘅條件差唔多 咁就冇咩存在嘅意義啦

就算佢冇一個專為香港人而設嘅「計劃」，都可以係令香港人易d去嘅，詳情又未出，咪等下佢個所謂「優待」係優待成點

都係
始終細則未出
都係保持觀望態度

只係少左地方選擇.其實唔需要放大.
澳洲給就人情,唔給就道理.
香港人無權迫佢幫香港人. 你可以話佢偽善.
(不過香港人無需要在國際得罪,敵人的敵人.)

仲有加拿大. 依家讀緊大學(轉校去加拿大),
或將來去讀大學.佢地都好大機會成為公民.

咁我都冇追足全程
我印象中澳洲只係話過延長visa，冇講過其他實質野

澳洲同加拿大就係睇到侵侵要大選先唔講咁多，佢地唔同英國脫左歐要揾人填返歐洲個缺口

你可以話澳洲誤導左你，但人地不嬲都係咁玩
所以d人話咩國際失信，我真係覺得唔會，都冇違反任何野，何來失信

點都好啦，祝去左或者將會去澳洲d人成功落地生根

你岩呀，做夠5年可以俾原本加5分

唔好咁睇得起連登
D人係連登鬧下姐
好難上升到國際得罪既level

條友真係痴得好西利
個腦到底裝咩
仲on9過d廢老

佢叫人唔好讀書移民
但佢十幾年前讀完書搵撚埋老細擔保攞PR
所以唔撚知咩叫EOI
總之我得你都實得 你唔得就係你廢

我都想講
7月比佢啲字眼誤導左 仆左去讀果啲人 比左幾十萬 係咪上連登屌兩句都唔撚得
定係ScoMo識上連登

其實係無實際應承過，佢講 almost certainly

個人覺得係英式語言藝術

用香港嘅大學學歷申請當地工成功率幾多都未知，人哋如果揀係咪優先揀當地大學畢業嘅先？

唔止印度同支那人連英國人都移民去澳洲

咁之後呢？冇當地相應學歷未必搵到好工喎

係 唔知啲人拎住個一兩句野點解可以嘈成十幾二十頁
終於睇到個理性啲既留言

邊間學校一野收幾十萬同七月後至今可以仆去讀？
想知

如果你打嘅工種，都係國際認可專業資格（互換），或者需要紮實嘅技術（programming)，根本邊度畢業冇大分別，最緊要溝通到

我唔覺得你一個香港人喺加拿大讀完書，仲要讀多一年半載嘅所謂碩士，佢就會當你係自己人

當然前提係你本身唔可以係一間非常野雞大學畢業，或者你過去根本毫無紮實工作經驗

再玩盡力d，呢5年去偏遠地區做野+讀PT+考NAATI同埋IELTS，大半張偏遠地區簽證齊曬

Online係免費上開善堂架？

答左邊間一次性收你幾十萬先啦
誇大其詞 問你又答唔出

我講得唔好 係預備左幾十萬去讀果啲人
2月entry果啲都準備入學 定係諗住$2xxxx aud一個sem讀撚完一個sem當掉落海就唔讀？
間間U都咁犀利比你Tran到U/ GPA夠？

澳洲八大一個sem都已經十幾萬港紙啦
七月之後一路都上緊online 要俾緊同樣學費㗎喎 點解唔可以仆去讀

十幾萬同幾十萬會唔會爭大遠 可唔可以唔好衝出黎柒
夠鐘起身打開部電腦㩒幾個陣入去上堂都可以叫仆去讀 咁仲怪得邊個

你執著個金額做乜撚
定係你覺得十幾萬一個sem係小數目？
十幾萬又好 幾十萬又好 都係有班人比佢啲字眼誤導左比左舊錢去

唔係我打嘅幾十萬 但你講到十幾萬有個sem唔係錢咁
咁唔通點啊 澳洲又唔俾入境 講到d啲留學生好想比幾廿萬坐喺部電腦面前咁

你拎個金額出黎撻人想人覺得你付出左好大成本
我糾正返你失實 誇大其詞 竟然變左係我執著個金額

好啦好啦講番十幾萬先
講到對你黎講十幾萬唔係好大成本咁
捐番十幾萬去612啦

有人拎住枝槍叫你online都要報啊？
你報之前唔知未入得境架？
明知online讀都仲要「仆去讀」咪姐係願者上釣囉
十幾萬係錢 但係係你自己選擇架嘛下話

慳啲啦

關online 咩事而家講緊移民喎
之前人哋講左讀完畢業五年就會有pathway
全世界都Online 㗎啦如果照佢咁講係畢業五年有pathway
咁俾個差唔多一百萬都冇人介意啊 係online又點

港人5年臨簽到期後 申請澳洲永居須具「適當技能」

#865 點睇
係咪啲學生太ON9 明知啲學校呃你都仲要報 冇人攞住支槍逼你報
Anyway其實依個POST啲人係講緊485 5年後嘅野
唔關ONLINE與否事係你唔知依家都有得讀我先答你有得ONLINE讀

我而家就online讀緊
但無你咁乞衣要形容自己俾左幾十萬online都要仆去讀 為既就係5年後有pr
講到自己仆去讀 以為你有咩咁犀利門路可以而家就入境澳洲
sorry 我搞錯了

算啦我諗佢唔係太清楚details就走出黎話我哋大反應

我冇份受惠呢個計劃架唔好懶醒啦
都係果句
我係加拿大睇唔過眼澳洲咁樣對香港人又得唔撚得

同埋我從來冇講過想呢個計劃係比香港人諗住5年後即有PR
自己番上去爬文啦柒頭

哦 咁你真係有心喇
睇唔過眼係連登圍下爐就一天都光哂 yeah
真係俾左十幾萬出黎讀都未撚驚過
你係加拿大咁揼春做乜鳩

做乜撚野你唔好咁啦

其實應該唔會有人有好大損失，因為上年7月後唔會有香港留學生飛到去澳洲，因為澳洲封咗關，另外我覺得澳洲真係無呃香港人，因為從來都只係話pathway to pr，如果你睇返訪問原文，澳洲一直都係答到模棱兩可，呃你嘅只係捉字蝨嘅移民agent呃你去讀書
至於講到呃，actually係香港人申請學生簽時呃澳洲，因為申學簽要寫份叫GTE嘅聲明，內容就係話我係來真心讀書交學問，從來無諗過移民澳洲，一畢業一定返家鄉之類，因為只要有少少移民傾向，學生簽係唔會批的

咁打和啦super

澳洲根本不嬲都唔想收移民，喺有啲香港人FF。

如果收香港人，Canberra 班政棍點同啲選民交代？

佢個 “救生艇” 唔係幫香港人移民 ？

邊個話唔可以19年之後先嚟澳洲，你有冇諗過幾多手足流亡咗去澳洲又批唔到難民簽證等呢個計劃救命呀廢老

屌佢唔撚得呀？
拎完光環就收番自己嘅支票

你睇吓＃471，佢講咗我想講嘅野
其實細節未出，你就提早過去
一定有風險
LOTR班人都有風險，只係風險細少少咁解

其實冇風險，英國合法居留五年就可以申請ILR，除非國會改法例，BNO Visa一炮過俾五年居留基本上＝居英權

其實細節未出就過去點都有風險

就算LOTR都係咁話

因為唔知會唔會有調整，
例如exempt個英文考試嘅年齡上調，會不會要求你去到要全職工作夠某年期，等等

唔好扯開話題啦

廢中廢老： 我唔撚理 我覺得你地危害到澳洲國家財富 唔該番大灣區做中國人

存在意義咪一開始 係國際拎光環
叫做象徵式支持下民主人權

應該枱底同中共deal好左
政治都係交換籌碼

過多幾年澳洲頂唔住就會揾返中共
先賺香港留學生 再賺中國留學生 錢

其實好難會有改變。一來澳洲自己肯定只係想要啲有skill 嘅人。二黎澳洲點都要睇中國面色。你望下依家中國唔同澳洲做貿易就知。雖然依家澳洲仲話會堅持自己嘅原則，但係中國始終係澳洲最大嘅貿易伙伴。中國叫澳洲取消個pathway ，澳洲唔做，最後都係自己經濟慘。所以一開始唔好ff 咁多啦。澳洲成日都反口，信佢講嘢食得屎啦

BNO一開頭都個個係咁講啦 冇可能 發夢都冇咁早
而家個個柒固碌走去賣樓
堅持先見到希望

而家講都好
好多人以為讀完 留5年直接有pr
又賣埋樓 成家黎一齊讀
好大勇氣

過幾年BNO都唔知會唔會咁

我都差啲卑人水左，嗰agent 叫我報geelong 讀survey, 讀完等3年坐等pr. 好彩最後自己夠堅定冇去

澳洲仲講緊年內會有detail. 屌佢啦，上年夠話年內會有detail. 其實重點係真係唔係怪澳洲冇幫香港。人地係真係冇義務幫。係怪佢冇誠信，所以你講得啱

agent 一定想推你報，你入學佢先會食到學校回佣

單論語文，almost certainly 即係 uncertain，如果係 certain 會係 is / are / will

講真如果你腦細係英國人，澳洲人
佢同你講 almost certainly 會升你
你自己會信幾多成

ewww

我本身都諗住報整車
而加真係坐左係到

澳洲啱啱先開學，應該今個月內退學可以退返全學費，咁就只係蝕咗申請學生簽嘅簽證費，拿拿聲止蝕

五年居留俾咗你就係俾咗你，過咗海就神仙

BNO柒極都喺英籍，手上點都有一票，呢樣喺同移民澳洲加拿大好唔同。喺外國你有票，你就喺大爺，冇票就只可以任人魚肉，好現實

巴打係加拿大邊個城市？

澳狗

五年居留係基本條件
如果後生嘅要pass個英文試（老嘅先唔使）
所以如果年紀大嘅，睇埋細節先出發好合理
如果唔係，60歲先由0開始學英文，唔係個個搞得掂

老實講
大家屌完，就要搵方法說服游說啲議員

有啲議員係真係有心幫香港。但係最後咪又係個總理話事。講真你唔好再諗澳洲會有希望啦，一係就自己有實力移民去澳洲，一係靠加拿大個pathway 移民啦。

條撚樣講野明顯有政治考慮啦 講野講得咁小心 唔講職業清單而走去講適當技能 係咪怕得罪中共
而家唯一希望都係單野未落實仲有得傾 但都要當地議員俾壓力

正解

鬼佬天性歧視黃種人 寧願收d垃圾真主萬歲搞死自己